特首辦拒回覆張建宗道歉是否獲林鄭首肯

警務處人事部昨日透過內部信息向警隊指，表示警務處長事前不知悉張建宗道歉內容，將會陪同四個職方協會約見張建宗。《蘋果》昨晚亦向特首辦查詢，張建宗和警務處就元朗襲擊事件的立場不一，究竟政府立場為何？張建宗的言論是否代表整個政府立場？張建宗發佈有關「道歉」內容前，特首辦或特首是否知悉或准許？特首辦至今未有回覆。

政府昨晚以消息人士為事件消毒，根據港台和明報昨日今日報道，政府消息人士昨晚為事件解畫降溫，稱張建宗的「道歉論」是針對政府在處理《逃犯條例》修例手法的不足致歉，更指張建宗「絕對支持警隊工作及高度表揚警隊人員努力」。